

 Široký okruh ľudí, ktorí v škole excelujú, vedia sa zapájať do učebnej konverzácie, každú odpoveď musia vykríknuť, aby všetkým ukázali, akí sú skvelí, na vysvedčení nevideli inú známku ako 1, ale k čomu je to dobré, keď v civilnom živote sú to ľudia, ktorých inteligencia hraničí s inteligenciou homo erectus? Keby ste sa takého človeka opýtali na niečo, čo je naučený, ostal by stáť ako soľný stĺp, pretože by ste prerušili jeho priamku bifľovania a vtedy nastáva výkyv dole. Netvrdím, že nie sú aj výnimky, samozrejme že sú, no štve ma, keď aj mňa posudzujú podľa prospechu. Je to predsa do značnej miery hlavne moja vec a keď ma niečo nebaví, ťažšie sa to dostáva do hlavy a je to asi mojím Božím trestom, že sa niečo jednoducho nedokážem naučiť od slova do slova, pretože potrebujem v prvom rade porozumieť, čo sa vlastne učím. Nezabudnem ani na frázu od nemenovanej osoby s „IQ nad hranicou normálu", ktorá mi, bohužiaľ nepamätám si presne, celý rozhovor, ale bolo to z mojej strany formulované ako mierny humor, no vtedy som dostala vykričané, ako som si ja s malým IQ dovolila rovnať sa s niekým, kto je taký nadpriemerne rozumom obdarený a vtedy to prišlo. Cítila som sa síce chvíľu trochu hlúpo, ale odvtedy som zmenila postoj k ľuďom takéhoto typu. Ja som nechcela týmto nikoho uraziť, ale chcem len poukázať na to, že za to, že sa mi nedarí v škole, nemusím byť hneď debil. 
   

